\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{physics}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\title{2810 Oblig1a}
\author{akhsarbg }
\date{January 2017}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Oppgave 1}
Her skal vi prøve å skrive noen uttrykk til read-eval-print loop’en (REPL); det interaktive Scheme-promptet
i programmeringsomgivelsen vår. Hvilken verdi, eller eventuelt hva slags feil, evaluerer følgende uttrykk til?
Forklar kort hvorfor. Her kan det være bra å støtte seg på evalueringsreglene i seksjon 1.1.3 i SICP

\begin{enumerate}[a)]

\item {(* $\textcolor{red}{(+ \enspace 4 \enspace 2)}$ 5) $\Longrightarrow$ (* $\textcolor{red}{6}$ 5)}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{30}
\end{enumerate}

\item {(* $\textcolor{red}{(+ \enspace 4 \enspace 2)}$ (5)) $\Longrightarrow$ ? (* $\textcolor{red}{6}$ (5))}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{application: not a procedure;\\Her forventer Scheme at (5) er et procedure kall}
\end{enumerate}

\item {(* (4 + 2) 5)}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{application: not a procedure;\\Scheme tror at vi vil kalle procedure 4 med parametre + og 2.\\Riktige notasjonen er (* (+ 4 2) 5}
\end{enumerate}

\item {(define bar (/ 42 2))\\ bar}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{21}
\end{enumerate}

\item {(- $\textcolor{red}{bar}$ 11) $\Longrightarrow$ (- $\textcolor{red}{21}$ 11)}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{10}
\end{enumerate}

\item {(/ (* bar 3 4 1) bar) $\Longrightarrow$ (/ (* 21 3 4 1) bar) $\Longrightarrow$ (/ 252 bar)}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{12}
\end{enumerate}


\item {(/ $\textcolor{red}{(*}$ $\textcolor{blue}{bar}$ $\textcolor{red}{(\enspace 3 \enspace 4 \enspace 1)}$ bar) $\Longrightarrow$ (/ $\textcolor{red}{(*}$ $\textcolor{blue}{21}$ $\textcolor{red}{(\enspace 3 \enspace 4 \enspace 1)}$ bar) $\Longrightarrow$ (/ $\textcolor{red}{252}$ bar)}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{12}
\end{enumerate}

\end{enumerate}

\newpage
\section*{Oppgave 2}
Hvilke verdier evalueres uttrykkene til på REPL’en? Forklar hvorfor.

\begin{enumerate}[a)]
\item {
\begin{enumerate}[1)]

\item {(or (= 1 2)\\
        $\quad$"piff!"\\
        "paff!"\\
        (zero? (1 - 1))}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{"piff!"}\\
Scheme's OR leter etter første parameteren som ikke er \#f og returnerer den, denne ganger er det "paff!"
\end{enumerate}

\item {(and (= 1 2)\\
        $\quad$"piff!"\\
        "paff!"\\
        (zero? (1 - 1))}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{\#f}\\
Scheme's AND returnerer \#f når en av parametre er \#f,\\i vår tilfelle er (= 1 2) == \#f"
\end{enumerate}

\item {(if (positive? 42)\\
        "poff!"\\
        (i-am-undefined))}
\begin{enumerate}
\item[$\rightarrow$]{"poff!"}\\
Siden 42 er positiv blir "poff!" returnert,\\
og Scheme prøver aldri å kalle på i-am-undefined
\end{enumerate}


\end{enumerate}}

\item{
En if-variant:
\begin{lstlisting}
(define (sign x)
    (if (positive? x)
        1
        (if (zero? x) 0 -1)))
\end{lstlisting}
En cond-variant:
\begin{lstlisting}
(define (sign x)
    (cond ((positive? x) 1)
          ((zero? x) 0)
          (else -1)))
\end{lstlisting}
}

\item{hehe xd}

\end{enumerate}

\newpage

\section*{Oppgave 3}

\begin{enumerate}[a)]
\item{
add1:
\begin{lstlisting}
(define (add1 x)
    (+ x 1))
\end{lstlisting}
sub1:
\begin{lstlisting}
(define (sub1 x)
    (- x 1))
\end{lstlisting}
}

\item{
iterative:
\begin{lstlisting}
(define (plus x y)
    (if (zero? y)
        x
        (plus (add1 x) (sub1 y))))
\end{lstlisting}
}

\item{
rekursive:
\begin{lstlisting}
(define (plus-rec x y)
  (if (zero? y)
      x
      (add1 (sub1 (plus-rec (add1 x) (sub1 y))))))
\end{lstlisting}
}

\item{
blockstructur (vi kan fjerne noen parametre til \textit{power-iter}):
\begin{lstlisting}
(define (power-close-to b n)
  (define (power-iter e)
    (if (> (expt b e) n)
	e
	(power-iter (+ 1 e))))
  (power-iter 1))
\end{lstlisting}
}

\item{
Kan ikke forenkles på samme måte som i d) fordi variablene endres gjennom utføringen av kode.
}

\end{enumerate}


\end{document}
